{"id":"2017_8","name":"羅馬書2017_8","memoryVerse":"“並且仰望上帝的應許，總沒有因不信心裏起疑惑，反倒因信心裏得堅固，將榮耀歸給上帝。且滿心 相信上帝所應許的必能做成。”（羅馬書4:20-21）","dayQuestions":{"one":{"title":"第一天：閱讀經文釋義及參考經文 ","questions":[{"id":"2017_8_1","questionText":"1. 講課中的哪些內容對你特別有意義？","answer":"","quotes":[]},{"id":"2017_8_2","questionText":"2. 經文釋義對你有什麽幫助？","answer":"","quotes":[]}]},"two":{"title":"第二天：閱讀羅馬書5:1-2 ","readVerse":[{"book":"羅馬書","verse":"5:1-2"}],"questions":[{"id":"2017_8_3","questionText":"3. 與上帝相和是什麽意思？如何做到？跟平和的氣氛或感覺相比，這種和好有何不同，又有何優勝之處？","answer":"","quotes":[]},{"id":"2017_8_4","questionText":"4. 借著耶穌基督信徒可以“進入”什麽？這種特權對你的日常生活該有什麽影晌？（參閱約翰福音14:6 ;以弗所書2:18 ; 3:12 ；希伯來書4:14-16。）","answer":"","quotes":[{"book":"約翰福音","verse":"14:6"},{"book":"以弗所書","verse":"2:18"},{"book":"以弗所書","verse":"3:12"},{"book":"希伯來書","verse":"4:14-16"}]},{"id":"2017_8_5","questionText":"5. 將來在天國基督徒會看見上帝的榮耀。專註於“盼望上帝的榮耀”如今怎樣使你剛強有力、得蒙安慰，並充滿喜樂？（參閱詩篇17:15 ;馬太福音5:8 ;約翰一書3:2 ;啟示錄22:3-4。）","answer":"","quotes":[{"book":"詩篇","verse":"17:15"},{"book":"馬太福音","verse":"5:8"},{"book":"約翰一書","verse":"3:2"},{"book":"啟示錄","verse":"22:3-4"}]}]},"three":{"title":"第三天：閱讀羅馬書5:3-5 ","readVerse":[{"book":"羅馬書","verse":"5:3-5"}],"questions":[{"id":"2017_8_6a","questionText":"6. a. 信徒為何可以在患難中歡欣或誇口？他們如何能這樣做？ ","answer":"","quotes":[]},{"id":"2017_8_6b","questionText":"6. b. 上帝如何使用了你的患難來使你生忍耐、老練、盼望，並更深地了解祂對你及你周遭的人的大愛？ ","answer":"","quotes":[]},{"id":"2017_8_7","questionText":"7. 為何盼望“不會落空而使人羞愧”（見《新漢語譯本》）？聖靈在此過程中做了什麽？","answer":"","quotes":[]}]},"four":{"title":"第四天：閱讀羅馬書5:6-8 ","readVerse":[{"book":"羅馬書","verse":"5:6-8"}],"questions":[{"id":"2017_8_8a","questionText":"8. a. 請從這些經文中找出三個詞語，a用來描述那些基督為其受死之人的境況。為何說這是大好消息？ ","answer":"","quotes":[]},{"id":"2017_8_8b","questionText":"8. b. 這三個詞語如何清楚地表明人不能救自己？對此你有何親身體驗？（參閱以弗所書2:1-9。） ","answer":"","quotes":[{"book":"以弗所書","verse":"2:1-9"}]},{"id":"2017_8_9","questionText":"9. 較諸其他宗教和哲學，基督教是獨一無二的。這些經文如何幫助你解釋這一點？","answer":"","quotes":[]}]},"five":{"title":"第五天：閱讀羅馬書5:9-11 ","readVerse":[{"book":"羅馬書","verse":"5:9-11"}],"questions":[{"id":"2017_8_10","questionText":"10. 請根據這些經文列出救恩的各方面。","answer":"","quotes":[]},{"id":"2017_8_11a","questionText":"11. a. 請給“和好”下定義。（必要時可查詞典。） ","answer":"","quotes":[]},{"id":"2017_8_11b","questionText":"11. b. 是上帝與我們和好，還是我們與上帝和好？這顯出了上帝的哪方面？ ","answer":"","quotes":[]},{"id":"2017_8_12","questionText":"12. 我們如何“因祂［基督］的生得救了” ？你會用什麽話或行動來以上帝誇口（以上帝為樂）？（參閱羅馬書 4:25 ; 6:8-10 ; 8:34 ；或你所知道的其他經文。）","answer":"","quotes":[{"book":"羅馬書","verse":"4:25"},{"book":"羅馬書","verse":"6:8-10"},{"book":"羅馬書","verse":"8:34"}]}]},"six":{"title":"第六天：復習羅馬書5:1-11 ","readVerse":[{"book":"羅馬書","verse":"5:1-11"}],"questions":[{"id":"2017_8_13","questionText":"13. 這個星期的研習，讓你對上帝有了什麽認識？你希望其他組員怎樣為你禱告，好讓你能活學活用這個真理？","answer":"","quotes":[]},{"id":"2017_8_14","questionText":"14. 組長及班務同工的講道培訓：羅馬書5:1-11的經文分析練習。a. \"原來我們還軟弱的時候，基督就按所定的時候為不敬虔的人死。為義人死，是少有的；為好人死，或許有人敢做。但基督卻在 我們還是罪人的時候為我們死，上帝的愛就在此向我們fi明了。”《新漢語譯本》5:6-8","answer":"","quotes":[{"book":"羅馬書","verse":"5:1-11"}]}]}}}